quiz_data = [
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень в Python?',
        'options': ['*', '**', '//', '^'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных является изменяемым в Python?',
        'options': ['str', 'tuple', 'int', 'list'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как вывести текст в консоль в Python?',
        'options': ['System.out.println()', 'print()', 'console.log()', 'echo()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для однострочных комментариев в Python?',
        'options': ['//', '--', '#', '/*'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется среда разработки, созданная JetBrains для Python?',
        'options': ['VS Code', 'Spyder', 'Jupyter', 'PyCharm'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как получить длину списка в Python?',
        'options': ['list.length()', 'size(list)', 'len(list)', 'count(list)'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод добавляет элемент в конец списка?',
        'options': ['.add()', '.insert()', '.append()', '.push()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как открыть файл в режиме чтения в Python?',
        'options': ['open("file.txt")', 'open("file.txt", "w")', 'open("file.txt", "r")', 'open("file.txt", "read")'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой модуль используется для работы с регулярными выражениями?',
        'options': ['regexp', 're', 'regex', 'pyregex'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как создать виртуальное окружение в Python?',
        'options': ['pip install venv', 'python create env', 'virtualenv create env', 'python -m venv env'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор проверяет наличие элемента в списке?',
        'options': ['in', 'contains', 'has', 'exists'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод разбивает строку по разделителю?',
        'options': ['.divide()', '.slice()', '.split()', '.partition()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип возвращает функция range()?',
        'options': ['tuple', 'generator', 'list', 'range'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой декоратор используется для кэширования результатов функции?',
        'options': ['@cache', '@memoize', '@lru_cache', '@remember'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой пакетный менеджер используется в Python?',
        'options': ['npm', 'yum', 'pip', 'apt'],
        'correct_option': 2
    }
]